建制變招 先抹黑泛民

建制變招 先抹黑泛民

黃碧雲在會上批評政府資助欠全面。 張志華攝

【拆局】

民主派預料在今日會議上提出多個臨時動議，但建制派將反對。建制派昨先下手為強，主動向傳媒斥民主派的臨時動議是「假動議、真拉布」。這一着是因財委會早前審議首輪300億元的防疫抗疫基金時，公民黨楊岳橋提出全民派錢10,000元的臨時動議，但建制派反對處理，隨即被批評「唔支持派錢」，令建制黨派急急澄清，故今回要率先抹黑民主派「拉布」。

民主派信選民非見錢開眼

相關新聞：議員斥藉抗疫新例打壓異己

政府第二輪防疫抗疫基金漏洞處處，民主派將就部份建制派也同樣支持的議題，如失業補助金提出無約束力的臨時動議，但建制派礙於政治立場不想「焗撐」，否則會引發更長時間討論。為免再令人感覺建制派口惠而實不至，如被指「建制派反對成立失業援助金」，民建聯、工聯會等昨反客為主，主動向記者將臨時動議打為「拉布」、「攬炒」。

民建聯陳克勤發炮：「我哋係反對佢哋（民主派）拉布，唔係反對動議內容。」工聯會也指，明白政府計劃有不足，但1,300多億元的撥款惠及不少行業，希望能盡快通過，「唔希望有議員用任何手段去拖延會議。」

此外，部份民主派將投票反對逾千億元的抗疫基金，難道不擔心得失選民？傾向投票反對的公民黨楊岳橋指，抗疫基金2.0傾斜特定群組，無視失業人士需要，相信香港人眼睛雪亮，並非見錢開眼，又指過去多天該黨收到多個團體和行業，反映基金的不足，該黨反對撥款才是「真正做到同香港市民同行」。

■記者陳嘉裕

少數派: 黑警搞事，係民主派發起

其實今時今日 拉布係褒義詞